田北辰：作為土生土長香港人 很驕傲看到200萬人上街

人大代表、實政圓桌立法會議員田北辰今早(19日)接受電台節目訪問時，認為《逃犯條例》爭議影響深遠，事件最後被喝停，反映就算港人無票選特首，只要有足夠市民上街亦能起作用。

他指今次事件告訴中央，若得不到香港人的心，要牢牢抓住香港管治權「係得個講字」，認為中央將來治港政策一定要調校。

田北辰表示修訂《逃犯條例》觸動港人底線，導致100萬及200萬人上街和平集會，自己身為一個土生土長的香港人為港人感驕傲。（羅君豪攝）
田北辰表示修訂《逃犯條例》觸動港人底線，導致100萬及200萬人上街和平集會，自己身為一個土生土長的香港人為港人感驕傲。（羅君豪攝）

無普選特首難推銷政策

田北辰指，律師會曾開腔指特首非普選產生，市民不信任靠特首把關保障被移交港人，「一日沒有普選產生(行政長官)，你要靠特首把關，根本好難sell(推銷)。」他指，長遠來說想落實一國兩制，沒有普選，市民便沒有信心；亦因為缺乏信心，所有具爭議性議題如23條立法等，都會「好難搞」。

田北辰表示，自己身為一個土生土長的香港人，今次為港人感驕傲，指香港人對很多事都無所謂，「一地兩檢炒作不起，明日大嶼我也不覺得炒作得起，因為大家都知道其背後的原因是什麼。」修訂《逃犯條例》觸動港人底線，分別有100萬及200萬人上街和平集會，「這個民意令中央政府思考，這件事是否可以繼續？」

你收撚皮啦

咪燃ON9啦, 唔係美國出手, 就算香港有700萬人上街都照過啦

黎近又要買西江水

佢做乜野 想轉陣

二少彈出又彈入

陳某表示又要煩9我

其實兩兄弟入左保皇黨，都間中講真話，都算係咁，而且佢地d真話又唔似陳X波果種阻住我收成既無聊真話

支持佢
呢條友上次新西
都已經吸左過量的建制票

如果佢形象上升
再將一堆淺藍 吸過去

新西有機會打得比較好看

田氏轉身

姓田有個特別嘅地方

點轉身都好 都係田字

想化解民氣咋，唔好信

反骨兄弟

咁點解得佢一條友講？

大田一早跳船講人話

你就唔針唔吉到肉唔知痛嘅

姓米都係

唔知有咩好鬧你要歡迎倒戈的人
係假意既之後再屌柒佢

石田為業
車公句說話真係有骨

怎曉田耕耘不得

姐係係咪叫香港人唔好信佢定係佢講既野唔會成功？

推